[長途單車遊記]20歲，一個人由香港踩去維也納

首先係打依篇遊記之前，我想係到向丹尼爾巴打致敬 ，如果唔係睇左丹巴篇遊記，我都唔會有依個念頭踩單車去歐洲。結果由我因為巴打篇遊記到計劃，再到踩完，佢篇遊記都仲未打完

再一次向丹巴致敬，啪啪啪

If you want something you’ve never had, you’ve got to do something you’ve never done.
依家孤家寡人唔踩，唔通等到有老婆仔女先踩咩
所以我開始左為期8個月既旅程，由香港踩單車去維也納！

香港-中國-西藏-尼泊爾-印度-巴基斯坦-伊朗-亞美尼亞-格魯吉亞-土耳其-保加尼亞-塞爾維亞-匈牙利-斯洛伐克-奧地利(維也納)

有2段路因為陸路封左所以要坐飛機,西藏去尼泊爾同巴基斯坦去伊朗。

輕輕一推

strong post lm

強帖留名

好配服你

出發前既準備不外乎都係果4樣野

打針
提提大家，去旅行打針之前最好早3個月book針打。唔好好似我咁，臨時臨急先打針，肉痛心更痛，好貴啊

單車
我架單車係Martia既Big Seven 600亦都係我8個月既伙伴-小七，好彩路上都冇咩大問題,就算係我接近0保養既主人下都可以堅持踩到去維也納。
I LOVE YOU NUMBER 7

因為小七係裝唔到前貨架，所以我只帶左好少野上路。後來我接觸一D歐洲既單車旅行者，我先發現我真係帶得非常少野。而裝唔到前貨架都有個好處，就係有前避震，好多爛路都輕鬆踩過。
不，一D都唔輕鬆，只係冇咁辛苦

行李
可以歸類左中右3部分，左袋都係放衫，中袋就係放外胎，而右袋咩都有。
主要係差電既野，日記，passport，沖涼既野，藥同急救包,入歐洲既時候我再買左cookest。
如果問我仲有咩要帶，我會帶D香港postcard去送比人。

lm

lm加油出post

G持

簽證
整個旅程入面，只有尼泊爾、印度、巴基斯坦、伊朗要簽證，印度同伊朗就旅程中搞。

而巴基斯坦簽證係非常難申請，主要係因為封邀請信係好貴，$150，事後我踩到去巴基斯坦問做旅行社既host。
佢話$150係非常平，係$150美金

因為巴基斯坦簽證而晒左我成個月時間，令到中國同西藏路段因為要趕冬天封山，搞到成日都要天黑趕路

有時我都會諗，點解我要為左巴基斯坦簽證浪費咁多時間同金錢，戓者我根本踩唔到去巴基斯坦呢？係我出發之前，好多人問過我終點係邊，有時我會答西藏，有時我會答印度，有時我會答土耳其。

其實就連我自己都唔知道終點係邊，唔知道可以堅持到幾耐，或者當我放棄既時候，我就會知道邊到係終點。

其實唔難

Hi bro
同道中人
可惜我到尼泊爾有事要返香港處理 中斷左個行程

Strong post lm

Lmmmmm

成個旅程預計幾多洗費？

再踩囉

留名
利申 踩過去西藏

好似洗左30幾K,每日洗$80左右

當然

東達山果種絕望感
頭又痛又大風,好似永遠都上唔到頂咁

有時好頹鳩
特別係有時早左到休息時間多左

速度慢過行路

今鋪真係出現了

留個名

巴打可唔可以detail share下帶左啲咩
得後貨價真係好少嘢喎 有無拎相機

Lm

巴打你好犀利

太陽眼鏡同求生包冇用過
帶左部垃圾山狗 過左拉薩都冇用過

可唔可以講下點樣過境

巴打你未講時間 由斷時踩都幾時

巴打有啲嘢想請教你，可唔可以tg傾傾？

陸路口岸 檢查完推過界再接受檢查
上圖係吉隆口岸 西藏連接尼泊爾（係尼泊爾望返去西藏

留名 巴打你好勁

留名

巴打 你真係好勁！
真係要襯後生做多d野
啓發左我

厲害

印度，尼泊爾個d地方危唔危險

支持

唔好爛尾

一般黎講過境係唔難,就咁踩過去就得
係關口職員麻煩d,旅程中最麻煩既野有2樣
排名分先後
1.關口職員
2.狗

13000km
252日

真係冇一個地方特別危險
最危險應該係中國路段

20歲

佩服

留明

留名支持

好犀利 lm

9月7號 5:48
為期252日,13000KM
正式開始

踩入中國

正當第一日我意氣風發既時候，故唔到第一次意外就咁發生左。我LOOK樓梯了
係深圳只要你係兩轆，想轉左既話，好多時都要上天橋。上天橋易，落橋難啊。

而我落天橋既時候因為唔夠力控制架車(事後我知道無論你幾撚大力都好，你係無可能係full行李，唔用brake既情況下，控制到單車落鈄)

我當時又唔記有brake，結果我look左落去

好彩我捉實架單車，無look到落底。如果唔係我可能第一日就完左。

點解可以咁難食

好多朋友同我講我成個旅程最危險就係中國，而深圳更係險中之險
建議我第一日先住寶安區

原本今日既計畫係過關-寶安區-訓-Next Day，估唔到First Day就出現問題。我搵唔到旅館。

我問過幾間旅館，間間都話冇大陸身份證係登記唔到。正當我好無助既時候，有公安指左間旅館，一間環境好差既旅館。$88

(係好耐之後，我有個香港Partner佢同我講返佢踩中國既時候，係未遇過依種情況。)

D蚊多到成晚都訓唔到，但訓唔到都要繼續。

到底係佢D血定我D血
C級

我當時同自己講，我唔會再住C級既旅館
(事後發現，其實中國篇我係未試住高過C級既旅館。)

已經踩完?!
痴撚線
留名

個旅程如果變成係女仔去 係咪即刻勁危險

留名睇遊記, 支持你

真係好眼訓

踩踩下真係頂唔順，係街上求奇係搵個位訓陣。

天氣真係好差

我決定申請張電話卡，一張打到電話既電話卡 因為搵青旅會方便好多，而我依張係鴨記買既卡只係可以上網。

(依家諗返其實好on9，因為張卡我只係用左1星期就冇用過 )

一條大直路
Day 2晚成功到達廣州，靠張電話卡仲搵到間幾好既青旅，至少冇蚊先。

Day 3 8:00出發

成個廣州段都係人多車多廢氣多，天氣又差

到肇慶

依間又係靠電話搵

2餸1湯，白飯任裝，$10
出發第三日已經食3碗飯

比巴打你快我一步 我諗住下年中出發

因為天氣差既關係，我既衫褲係從來都未乾過，我只可以著住一套濕晒既單車衫出發，然後安慰自己
＂算喇，反正都會比雨淋濕＂

因為我只係帶左一套單車衫

好好食

正式踏入廣西！食個梨慶祝下先
開始要上斜，但我大腿開始痛，唔係肌肉酸痛，係骨入面痛。我都唔知點解

踩踩下遇到一個踩過上西藏，駐守過布達拉宮既人，我乘機問佢西藏既冬天天氣，佢話西藏冬天好好踩，好舒服。
我仲興奮緊既時候，佢口風一轉話
"不過會落暴風雪"
DIU!!Are you kidding me??
咁冇計了，唯有踩得快過冬天

大家當睇唔到條孖煙通la

巴打成個行程用左幾耐時間？

強帖留名
冇巴打咁癲
計劃year 3就嚟舖backpacking

自膠 原來第一頁講左

挪威喎
我當初都諗過踩,最後因爲某d原因冇踩
不過最主要因為唔夠錢喇

Strong post LM

好佩服巴打你呢類咁有決心嘅人

退休65歲踩

Ching係已經完左成個旅程？

好撚勁

Strong post!!

LM

巴打 想問下深圳踩上廣州係踩高速公路？

年輕人去追夢完夢真係好令人鼓舞
Lm

第一次留名

唔留名唔得

留名 支持

留名
千祈唔好斷尾啊

好佩服巴打

支持！又一位做左我想做但冇做既野
不過想問下
丹尼爾係咪兩登黎講 最遠既單車遊記

好勁 同你同年嘅我真係無地自容

唔怕蕩失路

會一直追

踩足8個月
痴線

樓主加速

留名 評已正

係國外大使館申請伊朗簽證要loi架， 個到又一筆錢…

終於有D正氣既post.

想當年係好想踩去西藏⋯⋯
路上遇過兩個由東莞踩去西藏既人
佢地都變左人乾
唔知你途中住邊呢？

快D出post！

好熱血

樓主好有勇氣
support

犀利⋯⋯

好勁呀巴打

留名輕推

好勁

live咗

好勁呀

勁wor樓主
我連台灣環島都踩踩下返左香港
因為覺得悶

巴定絲

Lm!

第一次LM

拖得最耐就係一定

最近睇緊個facebook page講兩條友由香港踩去荷蘭，依家去到西藏
不過巴打一個人出發真係好堅，仲要踩足八個月

上次你個分享會去唔到 唯有係到追post

單車友留名
樓主強呀

成個旅程有冇換過低褲

我諗襪都無換

LM 巴打好勁

出現了

Strong

推

追都廢事追了 丹丹

好叻

完咗九世

好勁 留名

LM
第一次lm加油

20歲
你爸爸媽媽支唔支持你

係啊,返左香港都成4個月

踩國道,條路係好危險,又多巴士又多電單車
周不時都會見到逆線行車

明明大家都20歲我就柒下柒下咁
好勁啊巴打 有冇話下次打算挑戰邊度

係巴基斯坦申請唔到visa,要落地簽

中國段同西藏段都有旅館訓
係伊朗之後就難搞d

底褲有幾套

F5就爛

哇勁呀 留名先

Live

痴線

幫推，幾時講啲甜野

留名睇川藏線

好佩服
勁呀！

係囉 啲車開咁快係隔離經過嚇死
有無通宵趕路？ 大陸啲車夜晚開好狼

趕早唔趕夜
夜晚趕路好撚頹架 亦相對危險好多

lauming

留明
巴打好勁

天氣仲係好差

住宿成為左我最大既煩惱，有時會因為我係香港人而登記唔到，就好似今日咁。老闆話要搵公安黎旅館出證明，我拎定回鄉證等佢，不過唔知點解公安最後冇黎

中秋節，似唔似嫦娥

百香果村，初頭覺得幾好食，但比太陽曬得越黎越難食

點解可以咁爛

踏入金陵，本來都好擔心冇旅館，因為係百度地圖唔見有任何住宿。
結果入村就見到［住宿］，狗衝入去，老闆娘一見到我就好熱情話有住宿，雖然好熱情，但價錢都係最重要。我問佢價，佢居然同我講
＂我開價唔好既，都係你開啦＂
開太少又唔好，開太多又更唔好。
＂我琴晚果間$35＂
最後成功$35成交，Wifi仲要幾快
無計，第一晚果間旅館成$88，超晒預算。要努力省錢
成個旅程住得最貴都應該係第一晚
老闆帶我去金陵附近一個天然湖游水，我估唔到大陸都有咁清既露天湖。

老闆同佢2個囡

我一般係趕夜唔趕早

果然係癡線佬

巴打好波！

勁丫

勁

好波

去過尼泊爾其實好好啲人，唔太危險無乜偷野個啲，啲人都好nice

lm support

大囡

Live
留名支持

lm 不過30幾k又好似貴左啲

其實我隻腳Keep住痛左幾日，係刺痛。但今日真係頂唔順。踩左50Km就要搵地方休息。
住宿永遠都係一個難題，今日本來已經搵左間$30既旅館，連錢都比埋。但因為我張回鄉卡而住唔到
之後搵第二間都話登記唔到，最後我威脅要搵公安先住到。

今日開始入貴州，而今日要上超過30KM斜路

當堂屌一聲。下 你拆左條橋咁我點過去。

坐船

初頭都OK,但越後越攰

後期都冇晒水，得蕉。食左10幾條蕉(踩車食生果係幾爽)
腳開始唔痛，但屎忽痛到痴線。

由下面踩上黎

Day 17 我遇到第一個同伴－張小凡 24歲 身高有2米8
佢係03四川地震既幸存者，亦是一個美食家，永遠都會有唔同地方既飲食文化從佢口中知道。
我地係飯枱上遇到，佢隨口一問＂你是騎自行車的嗎？＂
其實我都唔知佢點估，我期待左好耐既隊友。
終於有人同我分擔住宿錢啦
當晚佢突然問我香港教既中國歷史同中國教既歷史有咩分別
之後我打開VPN,，時間回到89年

留名支持
求多圖

張小凡 24歲 身高有2米8

好睇 推推推 熱血

正呀

佢叫我將佢寫得高大d

一野追哂
支持

昂藏7尺囉...

平反六四

深感佩服！

巴打好勁！

我想知個pat點頂得住
我踩一兩日已經痛到坐唔到

屋企人事前點睇

嘩屌live 咗...篇文

上山係去貴州必經之路?

佩服巴打毅力

二米8

強帖留明

點解揀維也納？

咁快live左
好熱血呀巴打！

Live左，好正！

好勁 我20都成碌柒

留個靚名

一條好嘅單車褲 加上鐵屎忽 配合埋啱屎忽嘅seat
無敵
你屎忽未習慣 所以會痛

lm
樓主加速

想知小凡哥點睇香港vs大陸教嘅歷史

千里走單騎

好勁
留名睇遊記

巴打好勁

金頭青城武到此一遊

你廣州遊記都爛尾

留明Live

追軸生命，睇到日本書法家題字條片好羨慕有班咁好嘅朋友

一個人去旅行我已覺得好勁，巴打仲要一人踩單車去維也納，真心佩服。

唔知點解見到2米8笑到肚痛

踩去維也納之後點？
搭飛機翻嚟？

留明支持

巴打好勁!!
好想知你用咩電話影相? 靚得好靚!

lm
係咪兩米零八

好強啊！

啱啱20歲生日都唔知做緊啲乜
好佩服樓主

live咗，lm

留名相認

cls lm

部份地區相對會吧，但應該多過一個人就ok

樓主在那

留名
8個月真係要好有決心
勁呀巴打

好正

Live左
好好睇

Lm
巴打好堅

強貼留名

Lm.

依家去到邊？定已經去完？

追po啦 垃圾

lm
好癲阿
樓主好勁

咁快live咗

加油, 岩岩先有香港人完成左大埔踩去南非

首席fans， f5就爛啦

恭喜阿翔
話說你係DO?

好勁，先留名

又live😿

巴打好波!!

好配服樓主
我都係廿歲人但仲鳩下鳩下

留名 巴打好勁 大家都係20歲 我仲on99 你已經係香港踩單車橫越咁多個國家去歐洲 個個國家都有你既腳印 好犀利

同埋想問巴打加埋用左幾錢

呢d先叫不枉此生

最鍾意睇到生命影響生命，巴打影響巴打既故事
先留名，再追live!!!

好滾動
有勇氣挑戰自己

live

加油，God Bless You

勁 好想去但老了

只要敢出發 年齡唔係問題
踩318時沿路都聽到有個六十幾嘅香港人一樣踩緊川藏線

巴打好勁！ 支持

留各，睇完我都決定自己有返啲瘋狂既活動去做

留名支持巴打

想問下巴打沿途有無發生d咩意外 定成個trip都幾順利？

踩多幾日就唔會痛
當然一條單車褲係好重要喇

高質！lm

係
第一次踩長斜 差d暴斃

因為我覺得自己都有d音樂天份

想問吓高速公路點踩?踩路肩?

leon

樓主踩之前有冇特登訓練下先
例如踩去短途啲嘅地方 e.g
.香港大冷等？

其實好多大陸人都知64依件事
只係唔知係咁大件事

仲有錢我都想繼續踩

iPhone SE

Lm 加油 ！

Nothing is impossible

唔識路點踩

Strong post lm 樓主好勁呀
我都係20歲 不過日日唔知做乜柒咁

都算順利既，係入過一次醫院

照踩,no one care you

正評是給樓主的
原本我都受丹爺影響安排好上年出發，裝備都準備好哂,但都因為屋企問題走唔開，之後都應該無咩機會可以出走。
多謝可以去到嘅你地！我睇你地遊記當自己去咗架喇！

張小凡
誅仙咩

踩足8個月與孤單作伴，彼得仔好熱血
不過都係安全為上，諗起係高速同大陸司機比拼就牙煙

好熱血
一個女仔想去可行性似乎低啲

live左~ 巴打好波

應該好臭

BTW 巴打踩咁耐會PAT PAT痛?

splm

F5 F5 F5 F5 F5 F5 F5 F5 F5 F5 F5

好撚勁
好勇呀
偶像

巴打好西利

巴打點解過左咁耐先分享嘅？

謝樓主，高質

唔推唔得

lm，好撚熱血
樓豬講得啱，有啲嘢係要趁後生做，支持

例行活動

第一次同人一齊踩，6:30出發

終於踏入雲南，好靚

因為小凡日日都露營，所以我今日都會跟佢學露營。最重要露營可以慳返住宿錢，可以將錢放落食方面，所以自從我跟住小凡開始有啖好食
唔洗日日食埋D垃圾"快餐"

1:30食Lunch，仲有40KM就踩完，今日露營！
小凡話我我踩太快，話佢咁耐都未試過食完飯剩返40KM
4:30就到左個湖，然後小凡佢居然釣魚

係啊，佢帶左魚竿，我到依家都唔明點解一個唔帶拖鞋，連褲都只係帶一條既人點解會帶魚竿係身

(係啊，只係帶左一條褲，睡褲又係果條，單車褲又係果條)

洗衫係最煩既事。
小凡同我講落湖沖涼，結果我沖完個凍水涼之後，條仆街見我打晒冷震
"其實我未見過人係雲南湖沖涼，因為真係太凍。"

DIU？你事後先講

成功釣到3條，燒魚食

魚塘老闆走埋黎吹水，聽個有經歷既人講野真係好沉重。
佢一生風光過，失意過，亦試過重新開始
當時佢失意果陣，選擇逃避，因為怕冇面，年年都唔返屋企，直到屋企人打比佢，同佢講＂你返屋企見下個仔啦，有錢冇錢都無所謂了＂
最後佢選擇重新起步，珍惜屋企人。依家經營緊魚塘，生活尚算過得去。

情人若寂寥地出生在1874
剛剛早一百年一個世紀

Lm

等睇川藏線相.

點解巴打成年既野都記得咁清楚？係咪遊記每日一早打定

D燒鴨睇落好正，補充一流

佢似係有寫日記

太懶冇寫

樓豬好熱血

好好睇

第3張

每日寫日記

Live 支持支持 好勁呀樓主

F5F5F5........樓主快啲出post ....Live 咗....佩服樓主

想知屙屎果part 小弟都想試踩
但想知屙屎方面點解決
應該係中國屙屎先係最大挑戰？
仲有腸胃問題 想知details少少

巴打點解唔行中亞, 哈薩路個邊, 選擇行下路, 少D簽證?
但伊朗個邊感覺成日打仗

屌咁快睇到 已經live左

屙屎 基本上好多地方都有旱廁
但當你試過係草原大解放 冰川水沖涼 你就返唔到轉頭
望住一望無際嘅景 清新嘅空氣 真係好爽
正過係旱廁

因為你坐左飛機

補返刀先
西藏入尼泊爾 係大地震之後要係吉隆口岸過
因為樟木口岸未整返好
不過入到尼泊爾 遇上落雨之後 根本路不成路

因為連吉隆口岸都封埋

巴打

有無go pro video 睇btw

強

第一日就仆街收皮就好笑

樓主勁

好犀利

Lm 令我諗起之前台灣環島
相比之下 台灣真係濕濕碎

好有feel

我都好想去體驗，奈何家庭，事業放唔低去追夢

Strong post leave name

人生真係好短暫，世界又咁大，好多事物都好值得人去欣賞
能夠實現自己一次難忘旅程係唔易，
各位後生既巴打，親少而家啲負擔，又啟發到你既話想做就去做啦，機會一過咗就好難再有

好羨慕你有依個勇氣

好好睇啊留名

只有高質po可以為連登帶來和諧

燃燒啦 炎帝

支持 留名

F5

真心好佩服你啊巴打
想問問全個旅程總共洗咗幾多錢
電話卡係到步先申請定一早係鴨記買齊

可以平安返到HK真係好勁

加油！！

諗番都開心

佩服樓主
我自己講咗話去台灣環島講咗半年都未去到
仲未有勇氣辭職

我呢世都冇機會 ，lm算

Live 左
好勁呀 20歲就咁有恆心

pish

台灣環島唔洗辭職架
得閒就走過去環個島
環過幾次 下次想徒步環

LIVE

98 廢青留名

想問問巴打一開始條路線係點樣規劃？

唉

同樣廿歲 巴打成熟有膽色過我好多 自愧不如

加油

推 你條仆街係香港盪失路

冇錢買go pro

咁又唔好咁講,我自己都環過島
都覺得幾辛苦

有時真係幾難放棄
所以有d野真係襯後生做

係啦巴打都好想知你用咗幾多錢

Eu同中國係鴨記買
其他都係到時先搞

樓主係讀緊書定打緊工

人生有咁既體驗 無憾啊

好勁呀
我都好想做啲咁熱血嘅野 但無人陪我 一個女仔又驚有咩事handle唔到🙈

追晒post. 快啲再出

lm
聽過你分享會

吊
20 歳可以脫離傳統港奴生活

留名keep住追

中國段冇特別多肚痛喎
係尼泊爾麻煩d,要時間適應

踩之前唔知仲有其他路線

做左幾年野儲錢

返黎咪又係繼續做港奴

一定要留明睇睇

又live咗

Peter仔終於肯post
等睇伊朗到土耳其嗰50日呀

lm 你係好多人既inspiration

好彩之前有lm
依家強貼了
快d更新阿巴打 幾精彩

熱血
我廿歲個陣
宜家廿七都係咁on9

是但歐洲打份黑工仲好過
返香港朝六晚六先搵得萬幾蚊既工

lm學野

男神

留明!!!!我都廿歲但成個柒姑碌咁

好勁。。俾著我連搭飛機去維也納都覺得攰

Live左

快啦，踩單車咁快出post就咁慢

好勁 可惜我真係冇咩膽去闖

踩到邊而家 有冇豔遇

live左

live
我都好想趁後生可以癲一次
不過香港人真係太多顧慮了
好難可以掉低所有野就出走

嘩

啲狗有幾煩? 有冇試過比狗咬?

先正皮後睇

巴打好勁 #cn Lmlm

Lm 自問自己做唔到

好撚癲

13000km...諗起都癲 巴打真係好勁

巴打有無tg?有事想請教下你
今年7月尾先去完環台
準備下年7月踩去英國做第2個丹丹

留名支持Peter仔

Live again

唔羨慕樓主踩單車踩去維也納
反而羨慕樓主有班唔係等佢開飯既屋企人

有錢有夢想

利害

正啊，留明，支持巴打

Lm lm
有個朋友都踩緊去波蘭，而家去到烏兹別克
呢條片係佢喺吉爾吉思拍

8個月,你d 衫濕都著,有冇試過病

留名
勁啊巴打

欣賞你既毅力! 堅持落去到左歐洲搵巴絲請你食飯

留名

即刻勾起好多回憶

人生始終要試一次踩單車環遊世界

利申 3年前grad trip喺西藏踩翻香港

巴打好波

望到業拉山，就諗起72拐，就諗起個日一開車個陣上斜比幾隻狗吹

幫推

Strong post

真係好熱血滾動

恭喜巴打夢想達成！20歲時我仲係懵吓懵吓

我以為我踩成個香港都夠癲啦
點知樓主仲癲

樓主咁champ，推翻左「叫得Peter都係毒撚」既定律

想問有無人會踩公路單車
因為自己好想試下係歐洲d高山到踩公路單車
又因為你地係香港踩單車去歐洲激發到
想兩件樣一齊進行

樓豬出post未阿
好期待

劉明

LM!

熱血 留名支持

香港真係特別難
我遇過一對德國夫婦賣晒所有資產
出黎踩單車環遊世界
亦見過好多30歲40歲都依然願意出走既旅行者
但佢地都冇後悔過

D狗得個吠字,唔咬人
最貴果枝D瘋狗症針冇用過

我都係公屋仔
返黎香港咪又係要繼續做港奴

試過係尼泊爾飲山水又屙又嘔

我都好想出去見識世界

西藏段都仲見到有人踩road bike
去到再遠d就多數旅行車

阿踩
去唔到英國搵你

樓主條行車路線一開始係點規劃

Road bike係咪應付唔到之後既路程

Live lau ming

其實路線真係唔難定
只要搵晒每個國家既d關口位置
然後confirm入到境就得
我條路線最麻煩都應該係巴基斯坦去伊朗麻煩d
奈何我連陸路visa都整唔到

國家有提供保障嘛，德國樓價平到乜咁，政府又有好多退休保障

終於開post la，留名再睇

火雞國好似要用BNO先出到國
樓主用BNO?

唔係 ,但辛苦好多
因為你只有兩個選擇 極輕量化/背囊
因咁樣都係會帶唔到某啲野而用金錢去解決
例如 無炊具 永遠出去食/無tent 每日比錢住宿
一係好似啲癡線佬踩raam 拼時間 no gear 有支援車

旅行車都有dropbar 款

我都係踩rb
我都想帶我拍檔去
上年去台灣我都係帶佢

環島十日都得啦

屌咁就LIVE咗

同行有位係踩am到西藏 兩個月
換左三個快拆貨架 兩個腳撐（有一次係路途上斷貨架 要靠同行幫佢分擔行李先到當日目的地 先有得換
不過呢 都有方法嘅 可以參考bikepacking

不論你行碟又好行夾又好 你遇上地面路況唔係咁理想 會慘啲 硬食
希望你嗰架唔係碳車

見到你個POST好想搵人一齊去日本環島踩

strong post lm g持

想問如果你過程中單車有野壞點搞？無理由帶埋件去預佢壞

有啲基本備件會帶係身 內外胎 基本維修工具 軚筆 來令片 軨枝幾條
其他壞左就去近嘅城市先搞

睇落同丹尼爾遊記差唔多文筆 加油樓主

留名, #ADORE#

會唔會踩返返黎

廿歲垃圾lm

係雪地難搞d
不過有時有d路真係震死你

整到就盡量整
整唔到就搵單車鋪

我都想試下呀呀呀

日本正呀
5月拎rb去北海道踩左3星期
不過冇勇氣好似樓主咁踩法

樓主
有冇試過諗今日踩左成日好攰隻腳好痛想番轉頭既諗法？

咬返佢轉頭

顧咩慮丫，根本就係綑綁，個社會用你果d所謂顧慮去綁住你唔俾你走要你做奴隸

strong post 留名

咁快lived

樓價平貴係另一回事，而且個保障唔係政府俾，政府俾到既只係基本生活既保障你，依家講緊係個社會俾你既安全感，你係香港走去旅行/working holiday成年咁樣返到黎高登連登就話你勁，但係其他香港人只會屌你廢青逃避現實唔想工作，一星期返6日工就連你果一日rest day都想剝削埋
唔只政府，係成個社會都對人既保護不足

支持 巴打好西利

無知問碳車會點？易爛？

不留名不是人

支持~
好佩服樓主有勇氣咁做！

留明
巴打真係好型好犀利呀屌
有冇計劃下一段路程？踩咁耐身體有冇好左大隻左？
好撚想去

第一 長途旅行多多少會遇到意外 輕微擦撞實有
碳架無維修
或者你會話 鈦架/鋁架 夠係啦 未必有得整 但對比碳架 維修技術無咁高要求 你求其去車房/船廠/有做焊接嘅地方就會整得返（當然亦要睇咩等級啦 有啲都無得整 都係要睇地方
第二 載重能力對比起金屬架無咁高

係踩踩下爛左會死啊

我就係碳架

都應該唔會有人用碳架既車去road trip啦？

想知巴打啲事前裝備有啲咩
例如 單車款式，單車袋，維修裝備，Tent等等 你去咁多日啲野一旦無補充都幾大獲

去過環台 因為都係租車好多野都包同準備好 而且日子少 所以想知去咁耐既架車有咩要準備多啲，睇下畢業後 有無機會去勇闖一下

我碳架環台 死唔去 有心

莫講話環台咁簡單 連raam 都有碳架完成到
睇個人選擇

會唔會出得太慢 。。。

可以導人入坑 機會黎啦飛雲
長途旅行當然買架旅行車啦
車袋最好買防水款
沿路都有基本裝備可以買到 好難話話一段時間都無補充 除非你入無人區

正呀巴打, 文筆好好, 正過睇小說!!!
厲害!

本身無好熟單車 有無咩牌子推介包無出事咁 大約overall 淨裝備幾多錢到 學生哥要儲錢啦

BTW 想問下前幾頁見到有人post Facebook個人又係踩緊車去歐洲 佢用埋航拍 好靚 覺得自己做哩啲事可能只係一次機會 有無命返黎都唔知 雖然台灣嗰次都係咁諗 但對比真係濕濕碎 帶埋航拍既話 架車仲有無位架 會否好不智

單車變摩托加油

唔好問咁多啦 搞到樓豬係咁回po唔出文

1001都來啦

平有平玩、貴有貴玩。
睇你想點玩 再決定 好似山田咁定係可以間中放縱下先
環世界平安無事嘅大有人在 唔好講到去送死咁 你帶得航拍 咁你預左一邊馬鞍袋係放航拍加埋配件 仲有位可以放啲電子野。

Po 入到貴州已經就到1001 西藏都未到就開到（2)

巴打加油 我舅父都試過踩去西班牙 好撚癲

pushpish

我諗係間中放縱咁玩架咋 因為想自在咁踩 唔係玩命嗰種 btw 啲馬鞍袋真係好細，放少少野就爆哂 真係帶唔好太多野 放咁多電子野係咪無咩必要 應該會帶埋電腦

你地去哩啲長途單車啲路係唔係都係跟Google 行就得 上次環台都係前一 日Google 下個目的地就跟住鳩踩 無理過要唔要特別行邊到

比我踩埋去葡萄牙嗰個歐洲最西邊啦

一個鞍袋廿幾L 如果踩旅行車 你可以四個鞍袋加背囊加前貨架頂
所以要考慮帶啲咩 或者用錢去換輕量化
帶得電子野 最好用防水鞍袋 因為用普通鞍袋加雨罩 都係會滲到入去內籠會濕
你帶得電腦 你要叉機 你帶得航拍 你要帶叉電機 電池 加埋都唔少重量
因為鞍袋要配合車架 貨架承受能力 做大啲未必啱用
一係拖車（但係淨係拖車都2000起跳

前兩個袋加tent
後兩個鞍袋加65背囊 連車加埋都差唔多50kg

仆街樓主出得咁慢仲好意思話人

嘩 你架車好撚型
好正 原來前面都仲放到個馬鞍袋
洗唔洗特別設計架車放個袋 邊到有啲咁既車買或者睇下 overall 15k夠唔夠 買哂啲基本野 航拍/go pro 另計

返咗嚟喇，香港見囉

朝早凍到痴線，成個營入面都係露水。不過我地計劃今晚繼續露營
冇錢啊嘛

如果冒住比狗咬同肚痛之間，你會點簡？
話說因為琴晚果幾條魚，朝早食早餐既時候就肚痛。我走左去人地屋企入面既農地屙
點知一除褲有隻狗衝出黎咬鳩我，好彩有鎖，隻狗只可以一邊望住我屙屎一邊吠我 本來想著返條褲走，但個肚真係好撚痛
結果係冒住比狗咬同肚痛之間，我簡左後者
之後我若無旁狗咁屙，仲要係冇比人發現既情況下完事離開

繼續出發

行錯路，要由上面搬返落黎

到達石林

係石林中間露營，成晚就係望住個湖訓教。

啊婆揸摩托車係馬路炸彈，無啦啦CUT鳩我線，仲要突然減速。結果我一野撞左埋去 好彩都係皮外傷
而更好彩既係，依次炒車已經係成個旅程入面數一數二最嚴重

＂旅途上總會遇很多錯誤，而你無能為力的，你唯一可以做的事，就是深呼吸
然後微笑＂
依句說話一直沿用到最後

想問樓主 中途壞左幾次車

Live
好有衝動去一次
本身自己好鍾意踩單車
加埋上面講左其他原因
同埋今年考消防fail左

＂人能走過去，單車一樣能過去 ＂
＂他們不讓我們過去的話，我們就在他們面前露營，誰怕誰 ＂
BY 張小凡

本來個個人都話過唔到，小凡堅持唔兜路，最後成功抬架單車過黎

極品享受

文化差異
同小凡討論緊美國大選既時候，佢突然話＂你知道嗎？在大陸罵人像日本人是很侮辱人。＂
我靜一靜，同佢講＂你知道嗎？香港也有類似的話，如果你罵人像大陸人也是很侮辱。＂

呢個post好多勁人

初頭腳痛有諗過停低休息下
後期就算踩到再辛苦都冇諗過放棄

諗起五年前就畢業個陣去台灣單車環島已經想喊 而家打工仔肥仔一名

樓主加油

踩長途單車係大隻唔到
只會不停咁消肌
我見過有人由80幾kg既大隻仔減到60kg

放工先有時間打文

未試過壞到踩唔到
最多腳踏有d問題要小心d
或者轉波有問題就踩慢d

有冇興趣約埋一齊踩

雲南都未到就去到7百幾
我諗你寫到芒康/鹽井就post2

一直都有呢個衝動想做呢件事，但一直收埋團火。

徒步環台完左大半年，打工打到好迷茫，又無哂人生目標。睇到呢篇文，而家下定決心儲多陣錢裸辭下年中前出發踩 !

樓主堅勁，廿歲就已經踩完歐亞

你仲好意思話人

可以試下夾下
最多到時唔岩再分道

好青春好熱血 支持

lmlmlmlmlmlmlmlmlmlmlmlmlmlm

唔準爛尾

師兄不如係tg傾傾?
利申識踩但經驗唔多 請指教
[

好正...

操緊喇
Btw,又唔記得幫你問試玩

樓主你令我燃燒番踩川藏線嘅夢

你屋企人支持？好欣賞佢地
如果係我屋企人 佢地一早屌到我上天花板

做咩唔去遠d

其實只要有時間真係唔難
雖然咁講真係好離地
因為放棄某d野去追夢既代價唔係人人接受到

一個支持一個唔支持

冇錢

頹既時候點頂

lm 巴打好勁 同齡嘅我仲係日日返學等放學

樓主可唔可以出快啲

Leave name，如果屋企有錢嘅話我都想gap一年睇下個世界

等睇維也納

好配服巴打有勇氣去追夢
正皮！

Live lm

樓主唔好掛住答唔出文啦

留名 好佩服樓主

踩單車去歐洲可以話係夢想，但一直都只係擺係心底

樓主 下一次目標 諗住踩去邊到？
自己去唔到 留係香港做狗 眼見樓主咁熱血 好勁

又live了

每日一篇

樓主可唔可以出快d
不得不佩服

strong post LM
好L勁樓豬

本來打算繼續露營，但因為落雨所以放棄左。

我地入左＂騎友之家＂旅程上第一間專FOR單車友既旅館
由滇開始，就有好多FOR單車旅行者既旅館，每間個名都唔同
不過都有個共通點，就係$50-$60包住宿+早晚餐
十分之抵屌
小凡享受左一次住旅館之後，就懶左勁多，之後都未露過營了。而我自己到拉薩之前都冇再露過營。

老闆千叮萬囑叫我地唔好靠山踩，而事實咁既天氣踩山路係好危險，隨時都可能有石跌落黎。
當時唔識死，心口得個勇字就踩，諗住睇下舊石硬D定我條命硬D。
而依種唔識死既心態一直KEEP住直到維也納

唉，全部都係泥

踩到去小店買乾糧休息一下，正想拎銀包比錢既時候，發現係單車後袋入面既銀包唔見左
突然諗返一個鐘頭前係沙橋鎮發現個袋比人打開左，當時仲以為自己唔小心，原來係比人偷左都唔知
點算？雖然銀包冇乜錢，但唔見左回鄉證先麻煩
小凡都趕到了，打110報警。希望仲搵得返D證件

突然奇蹟發生
正搵緊電話卡登記既時候，突然摸摸下，摸到個銀包
最後小凡話鳩我係咪玩公安電話

More

小凡咁正氣既

係咪已經去完番左尼la?

其實點叉電
露營既話

玩鳩公安

LIVE左

又live左

Lm lm

連挑戰武嶺都失敗嘅廢J 留意

一樣二十歲，自己去左一轉歐洲
其實係心態問題，想做就無人阻到你

好好睇既遊記

Live jo

Lm
佩服樓主 真香港人

Strong pose leave name
玩公安電話

見樓主提開冇錢，想問問旅程途中，
如果唔袋咁多現金係身，
銀行提款機之類易唔易搵？
信用卡又多唔多地方用得？
主要都係想問問資金問題果啲點解決

儲左2日

你地唔好quote圖得唔得

唔好quote圖得唔得

快

Im

真係好佩服樓主咁有決心

目測樓豬身高大約2米7

屌，live咗

樓主，你令我諗起蜂蜜與四葉草

留名等出文！

收藏咗巴打呢個post 好佩服

DAY 24 大理

大理故城
特登休息一日去感受下大理，大理風花雪月聽就聽得多，不過就真知唔知咩黎
下關風－上關花－蒼山雪－洱海月

好多人都話黎大理一定要環洱海，不過我冇去環，純粹踩左一小部分。
鬼咩，難得休息一日仲踩車咩
我地踩得幾趕下，經常早出發又趕夜路，因為我要趕西藏冬天，而小凡要慳錢去建立家庭

我問過小凡＂建立家庭？點解唔見你會打比女朋友傾計既 ＂

佢話＂我冇女朋友啊，租左間屋建立左一人家庭先囉，女朋友再搵。＂

事後正當我到維也納既時候，佢無啦啦搵我報喜，話佢有女朋友了，叫我祝福佢地。我仲以為佢地要結婚

夜晚去左慈緣斋R飯食，慈緣斋係佛教主辦，每日都會派飯FOR FREE。本意想人珍惜食物。
而你只需要安靜地食晒。其實用＂安靜＂依個字係唔夠準確。因為除左安靜之外，你仲唔可以笑，面上唔可以有任何表情，唔可以同人有眼神交流

因為你根本唔可以享受今晚既晚餐

依種感覺一D都唔好受，不過一餐半餐又唔洗錢冇咩所謂。但小凡就屌晒鬼

青旅個感覺好舒服
一早出發往麗江出發，而我同小凡則會係麗江分開。

本來都唔覺得洱海有幾靚，但離開大理既時候，回頭一望。
日照落到洱海中，旁邊一片白雲伏在蒼山上，依一刻我好鐘意大理。
有好多人話如果你鐘意大理，你會更鐘意麗江

But I don't think so

寧願去大理都唔去麗江

LM
但點解唔踩埋去西葡？？

佩服樓主

留名支持樓主

唔緊要
我之前連大帽山都上唔到頂

一半現金
一半係銀行
用銀聯,maestro基本上夠用

曾經都有人同我講過依套野
不過我到依家都未睇過

麗江真係幾失望
不過可能因為我冇落club

佢係一個正氣憤青

大理真係正過麗江 麗江有少少烏煙瘴氣

樓主踩滇藏線咁撚勁

青藏線已經唔容易，呢條更加

帶左2個尿袋去
之後仲有人送左塊太陽能充電版比我
不過我冇用過

因為當時鍾情維也納

又live 左

等緊巴打update

點止少少

點解巴打要同小凡分開
佢終點係去邊到

乞飯食仲串柒柒

佢返四川定居

麗江啲司機煩到呢，食緊飯都黎兜搭你，真係不了
大理舒服好多

我明白佢想人珍惜食物既本意
只係食物本身可以係為人帶黎快樂
一餐豐富既晚餐更係節日狂歡既前奏
點解要強迫每個人都食得咁壓迫
我只係覺得有d另類浪費姐
當然我都明白
連食都冇得食仲講咩快樂

一個無得食既人其實有野食自然就會開心
但佢地唔比有任何情緒表演，連眼睛接觸都唔得
我唔係好理解到個concept

話搵女就搵到女 咁易

樓主果陣有無女
而家又有無識到

有個朋友畢業就去咗流浪 有次我去搵佢 就正正係大理 佢話去咗咁多地方 大理最舒服留得最耐

我都好鐘意個到 完全唔似大陸 （反而麗江太商業化）仲記得有個司機聽張學友 係咁話廣東話好聽想學

巴打宜家仲有冇同小凡聯絡

留名。

繼續追

我可能月尾去麗江有冇咩介紹

總共洗左幾錢

數字妹
無呀 留一日好

強貼LM

好想知小凡對中國有咩睇法

hi老是可能又去起橋

有冇片睇？

屌..你班撚樣可唔可以唔好再quote 樓主d故..
咁長...

lm 雖然就冇諗過以踩單車嘅方式旅遊 但睇到都覺得好正好熱血

30幾k近40k

愛中反共
係一個正氣憤青

正

8個月洗咁少

幾十蚊住一日喎

所以長途旅行唔洗好多錢
間中食下大餐都得
如果有同行 可以仲平啲

阿達？

樓主同小凡仲有冇聯絡

支持巴打, 之後又有人搵你出書

個營唔重咩

Lm
好想學樓主

小凡好正

小凡個名真名嚟？定睇完誅仙叫自己做張小凡

推POST

留名學定野

樓主有啲陸路行唔到要搭飛機嘅時候
想問問啲器材運送麻唔麻煩同埋幾錢到

想問下樓主是不是一邊踏車一邊開手機導航的，如果有地方收唔到GPS的點算？

O 又live but 繼續支持 巴打好波

追完，lm

都幾好人

lm
祝你成功

佢同女朋友分左手

一般黎講當行李就得
如果唔過重,一般唔洗額外加錢
麻煩就一定麻煩
你又要pack箱又要擔心撞爛架車

其實唔洗長開gps,反正都係一條大路
係深圳同香港麻煩d姐

無了?

閃電一齊 又閃電分手

巴打好正 好熱血快啲出post ！

那麼快

會唔會爛尾架 1001都來

其實左右袋踩起上來會唔會click 到後輪？

終於追完
好好睇 好正氣！
回想番自己20歲時都唔知做緊乜
宜家都將近30 好後悔無做過啲咩人生創舉

快啲出post 好好睇

樓主條仆街引用完又加自己d圖 om撚9

Lmlmlmlm

可唔可以出快啲？

樓主好勁
20歲既自己都唔知做緊咩

踩單車唔同普通旅遊
普通旅遊，諗安全，睇治安和衛生，交通是否保障行人和司機

踩單車，諗安全，最重要就睇交通是否bicycle friendly。

live咗

對於普通旅客，香港是一個安全城市
但對單車旅客，香港絕對是最危險地方之一
因為香港完全係就汽車和行人，係非常 bicycle unfriendly。

30k 250日駛費都貴？
香港留港居住，公屋撚，消費都50k 啦

樓主好勇，其實馬路上好危險，好多意外

如果我仲係20歲，有少少多餘錢，有體力時間，冇家室，會選擇不離地出國去歐洲或非洲，搭巴士或火車，好似比單車較安全些。

樓主玩單車遊仲要玩窮遊，真係勇中勇，險中險。

人為錢 奔忙。人生不能只有$

Push 到 2

結果係麗江都未到就準備爆post

多謝樓主啟發咗我，我決定25歲前都要好似你咁完成我的夢想，唔好俾自己後悔

麗江篇出左
大家可以推新post

睇到好想喊

不往此生

1001

好佩服你，我都係二十歲。
旅程中與到既朋友同美景係支撐你走落去既動力，種感覺真係好美好。希望他朝有日我可以出走一次

990

99l

992

993

994

995

996

997

998

999

IOOO